#Modulo 8
###Examen 1
*2.* Cree un fichero llamado Makefile con las siguientes características:
1. Debe tener una regla adicional llamada all que construya todo el programa
2. Debe tener una regla clean que limpie el proyecto (borrando ficheros objeto, de biblioteca y temporales).
3. Debe tener una regla install que instale el programa en el directorio dado por la variable INSTALL_DIR (ver siguientes puntos).
4. Debe tener una regla uninstall que desistale el programa del directorio dado por la variable INSTALL_DIR (ver siguientes puntos).
5. Debe declarar una variable de Makefile definida apuntando al directorio temporal del sistema, llamada INSTALL_DIR
6. Debe crear todos los ficheros necesarios para minimizar el tiempo de compilación del proyecto garantizando su coherencia.
7. Debe crear una biblioteca (librería) que se usará para construir el programa. Dicha biblioteca contendrá los ficheros asociados para los ficheros geom, complex y vector.

La regla a ejecutar por defecto debe ser la regla all.


>SOLUCIÓN
~~~bash
#Uso: make
#     make all
#Descripción: mantiene todas las dependencias
#Variables
SRCS=complex.cpp geom.cpp pr.cpp vector.cpp
OBJS=$(SRCS:.cpp=.o)
HDRS=$(SRCS:.cpp=.h)

LIB_MODS=complex.cpp geom.cpp vector.cpp
LIB_OBJS=$(LIB_MODS:.cpp=.o)
LIB_HDRS=$(LIB_MODS:.cpp=.h)

EXECUTABLE=makefile.out

INSTALL_DIR=/tmp

LIB_NAME=libcomp.a
LIB_DIR=./

CPPFLAGS=-Wall
CC=g++


all: $(EXECUTABLE) $(LIB_NAME)

$(EXECUTABLE): $(OBJS)
	$(CC) -o $@ $^

complex.o: complex.cpp complex.h
	$(CC) -c $(CPPFLAGS) $<

geom.o: geom.cpp geom.h
	$(CC) -c $(CPPFLAGS) $<

vector.o: vector.cpp vector.h
	$(CC) -c $(CPPFLAGS) $<

pr.o: pr.cpp $(LIB_HDRS)
	$(CC) -c $(CPPFLAGS) $<

$(LIB_NAME): $(LIB_OBJS)
	-ar -rvs $@ $^

install: $(EXECUTABLE)
	mv $(EXECUTABLE) $(INSTALL_DIR)

uninstall:
	rm "$(INSTALL_DIR)/$(EXECUTABLE)"

clean:
	rm $(OBJS) $(LIB_NAME)
~
